[日惹機場](../Page/日惹.md "wikilink") | photo2b =Kawah-Ijen Indonesia
Ijen-Sulfur-Miner-05.jpg{{\!}}礦業 | photo3a = Duta Mall.jpg{{\!}}Duta購物中心
| photo3b = Mall culture jakarta18.jpg{{\!}}國產家電 | photo4a = | spacing =
2 | size = 294 | foot_montage =
（上）爪哇茶廠、（中）印尼[雅加達](../Page/雅加達.md "wikilink")、（左一）[日惹機場](../Page/日惹.md "wikilink")、（右一）印尼礦業、（左下）Duta購物中心、（右下）印尼國產家電
}} |currency = [印尼盾](../Page/印尼盾.md "wikilink")（IDR） |year = 曆年 |organs
=
[APEC](../Page/亚洲太平洋经济合作组织.md "wikilink")、[WTO](../Page/世界貿易組織.md "wikilink")、[G-20](../Page/20國集團.md "wikilink")、[IOR-ARC](../Page/环印度洋区域合作联盟.md "wikilink")、[RCEP等](../Page/東南亞區域全面經濟夥伴協定.md "wikilink")
|gdp rank nominal = 第[16名](../Page/各国国内生产总值列表_\(国际汇率\).md "wikilink")
|rank = [15](../Page/各国国内生产总值列表_\(购买力平价\).md "wikilink") |gdp nominal =
1.015萬億美元(2017)\[1\]
$3.242萬億美元(PPP; 2017)\[2\] |gdp = 1.015萬億美元(2017) |growth =
5.78%（2013年）\[3\] |per capita = 5,477美元（2014年估計） |sectors =
農業：14.4%，製造業：47%，服務業：38.6%（2012年估計） |inflation = 4.61%（2012年10月）
|poverty = 11.2%（2013年）\[4\] |gini = 38.1（2011年）\[5\] |labor =
1億1950萬（2012年估計） |occupations =
[農業](../Page/農業.md "wikilink")：38.9%，[製造業](../Page/製造業.md "wikilink")：22.2%，[服務業](../Page/服務業.md "wikilink")：47.9%（2012年估計）
|unemployment = 6%（2012年）\[6\] |industries =
[石油和](../Page/石油.md "wikilink")[天然氣](../Page/天然氣.md "wikilink")、[紡織品](../Page/紡織品.md "wikilink")、[服裝](../Page/服裝.md "wikilink")、製鞋、採礦、水泥、化肥、機械、電子、電腦硬件和軟件、電訊、膠合板、[橡膠](../Page/橡膠.md "wikilink")、[食品](../Page/食品.md "wikilink")、[旅遊](../Page/旅遊.md "wikilink")
|edbr = 第72位（2018）\[7\] |exports = 1687億美元（2017年估計）\[8\] |export-goods =
石油和天然氣、水泥、食品、電器、建築、膠合板、紡織品、橡膠 |export-partners =  11.6%
11.2%
11.1%
10%
7.8% (2016 est.)\[9\] |imports = 1568億美元（2017年估計） |import-goods =
機械設備、化學品、燃料、食物 |import-partners =  22.7%
10.6%
9.6%
7.9%
6.4%
5.3% (2016 est.)\[10\] |reserves = 1319.8億美元（2017年12月）\[11\] |FDI =
|gross external debt = 1871億美元（2012年12月31日估計） |debt =
GDP的23.9%（2012年估計）\[12\] |deficit = |revenue =
1392億美元（2012年估計） |expenses = 1606億美元（2012年估計） |credit =
[標準普爾](../Page/標準普爾.md "wikilink")：\[13\]
BB+ (Domestic)
BB+ (Foreign)
BBB- (T\&C Assessment)
Outlook: Stable
[穆迪](../Page/穆迪.md "wikilink")：\[14\]
Baa3
Outlook: Stable
[Fitch](../Page/惠譽.md "wikilink")：\[15\]
BBB-
Outlook: Positive |spelling = Oxford |cianame = id }}
**印度尼西亚经济**是指[印度尼西亚的經濟狀況](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")。印度尼西亚是一個[新興市場國家](../Page/新興市場.md "wikilink")，東南亞最大的經濟體。這個國家也是G20的會員國之一，被列為新興發展中國家\[16\]。

## 歷史

印尼經濟直至1960年代仍然呆滯，主因是政局長期不穩，直至政治強人[蘇哈托上台](../Page/蘇哈托.md "wikilink")，致力建立經濟制度，印尼經濟才於1970年代始見增長。起先是靠出售石油所帶動，至1980年代大量外資引進，製造業發展急速，在1989年至1997年間，印尼經濟一直有著平均7%的增長。

1998年[亞洲金融風暴打擊東南亞各國的經濟](../Page/亞洲金融風暴.md "wikilink")，其中以印尼遭受的創傷最大，兌美元的匯價由2,000印尼盾跌至18,000印尼盾，而增長率更下滑13.7%。經濟下滑觸發大規模騷亂，[蘇哈托更因而下台](../Page/蘇哈托.md "wikilink")。

## 投資

## 宏觀經濟走勢

### 通貨膨脹

## 經濟結構

2007年[印尼的](../Page/印尼.md "wikilink")[國民生產總值是](../Page/國民生產總值.md "wikilink")4080億美元（平均4600美元）。

[KerbauJawa.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KerbauJawa.jpg "fig:KerbauJawa.jpg")

以2005年計，印尼主要出口市場乃[日本](../Page/日本.md "wikilink")(22.3%)、[美國](../Page/美國.md "wikilink")(13.9%)、[中國大陆](../Page/中國大陆.md "wikilink")(9.1%)、[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")(8.9%)。而入口則大體來自日本(18.0%)、中國大陆(16.1%)和新加坡(12.8%)。2005年印尼創出了逾二百億美元貿易盈餘，主要由出口石油、天然氣、礦材所帶動，而入口則計有機械和化學品。

[Jakarta.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jakarta.jpg "fig:Jakarta.jpg")是印尼最大的商業中心。\]\]

自1998年印尼發生騷亂以來，印尼由於政局不穩定，數年間先後更換總統，印尼經濟一直停滯不前。儘管國民生產總值於2004-2005年間連續超過百分之五，但失業率仍然普遍。截至2006年，印尼失業率是約9.75%。

### 主要產業

#### 碳氫化合物

非石油和天然氣開採業：_____；非石油及​​天然氣生產：_____。

#### 電力，燃氣及水供應

#### 交通和通信

#### 金融，地產及商用服務

#### 小企業

#### 一般政府，私人服務

### 勞動力配置

以勞動人口計，印尼大多數人都是從事農業，約佔整體勞動人口的44.3%。服務業和製造業則分別佔了36.9%和18.8%。

#### 服務業

以[服務業佔的比率最多](../Page/服務業.md "wikilink")，達45.3%。

#### 製造業

主要工業包括了[石油](../Page/石油.md "wikilink")、[天然氣](../Page/天然氣.md "wikilink")、[紡織](../Page/紡織.md "wikilink")、[採礦等行業](../Page/採礦.md "wikilink")，佔全體[製造業的](../Page/製造業.md "wikilink")40.7%。

#### 農業，畜牧業，林業和漁業

農產品出口則包括[棕櫚油](../Page/棕櫚油.md "wikilink")、[稻米](../Page/稻米.md "wikilink")、[茶葉](../Page/茶葉.md "wikilink")、[咖啡](../Page/咖啡.md "wikilink")、[香料和](../Page/香料.md "wikilink")[橡膠](../Page/橡膠.md "wikilink")，佔全體[農業的](../Page/農業.md "wikilink")14.0%。

#### 外籍工人

### 國際收支

#### 償債率

#### 出口

#### 進口

#### 其他服務

#### 公共開支

## 經濟上的挑戰

### 勞資糾紛

### 社会财富分配不均

### 通貨膨脹

### Best performance

### 高淨值個人

## 與夥伴國之間的關係

### 與美國經濟的關係

## 其他資料

## 參見

## 參考文獻

## 延伸閱讀

## 外部連結

[Category:各國經濟](../Category/各國經濟.md "wikilink")
[Category:印尼经济](../Category/印尼经济.md "wikilink")

1.

2.
3.  <http://www.reuters.com/article/2014/02/05/us-indonesia-economy-gdp-idUSBREA1407K20140205>

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11. <http://www.antaranews.com/en/news/85476/ris-forex-reserves-up-013-bln-in-october>

12. [World Economic Outlook Database,
    October 2012](http://www.imf.org/external/pubs/ft/weo/2012/02/weodata/weorept.aspx?sy=2010&ey=2017&scsm=1&ssd=1&sort=country&ds=.&br=1&c=536&s=GGXWDG_NGDP&grp=0&a=&pr.x=95&pr.y=12)

13.

14.

15.
16. [What is the G-20](http://www.g20.org/about_what_is_g20.aspx) ,
    g20.org. Retrieved 2009-10-6.